返工返到好頹 失去自我 有無同路人？

日日ot o到三更半夜先返到屋企，然後10個鐘頭後又係時後起身搭車返工。雖然ot有補水。
係，你大可以話我唔捱得。但係我自己諗深一層，其實我每日係為左啲咩？係，係生活，吖唔係，係生存，係香港生存最基本要啲乜？係錢。
我每日訓醒就返工，放工就訓覺，再訓醒再返工，每日如常。為嘅，係為錢，為生存。
雖然我一星期返五日，人工又唔算低，但係我慢慢覺得，我開始唔係為左自己而活，而係為左錢而活。係香港地，衣食住行樣樣貴，但係為左生存，你無辦法，只好安於現狀。政府？咁無能，理得你班蟻民死咩，咪日日繼續俾哂啲錢俾大陸新移民，政府嘅福利，應該從來都唔關我事。但係我係土身土長嘅香港人，真係好好笑。
講白啲，我每日返工表面上係為自己生存，但係其實我每日做緊地產商家嘅奴隸。因為工作忙碌，我開始唔知道社會每日發生緊咩事，香港點樣每日支那化，為左生存，我無時間去了解，慢慢變成一隻港豬，但求有得食有得訓。
但係我其實好唔甘心，因為我放棄左我嘅興趣，放棄左我想探索世界嘅好奇心，放棄左我嘅初衷，我每日原來唔係為自己而生存。為左生存，真係放棄左好多好多。
你可以話大可以唔撈，但係無左哩份'收入'，我就會多好多顧慮，又可能會俾人話'唔上進'，係現今社會，你無好嘅收入就係唔上進嘅表現。你追逐理想，如果好彩發到圍，你就係上進。但萬一失敗，你就咩都無哂。
係，我讀書雖然唔叻，但係其他方面我絕對唔輸蝕。係哩個社會，我應該安於現況，定係襯後生去追求自己想要嘅野？

我個名，真係改得無錯

同路人
巴打有咩夢想
好多時夢想係需要錢先實現到
咁樣諗會唔會正面啲
辛苦打份牛工都係為左實現夢想

所以我想衝出香港

巴打你岩，要有本錢先可以繼續

首先要有錢，但係係香港真係好難頂

無撚錯！ 唉

咁唯有呃住自己先，聽日繼續返工儲多個錢

巴打
凡事有兩面睇
如果你有興趣有初衷既話 咪當暫時返工係儲錢發展你既夢想 但同你講 你追逐夢想既話一定辛苦過你以加日日ot 我就係追逐緊夢想 明白當中既辛苦 但開心既係起碼做緊自己想做既事 加油啦巴打

但係，時間不斷咁過，有本錢嘅時候又會唔會太遲？

I know that feel bro, 手停口停，要養屋企，仲有份份工都有仆街高層。

我知道過程一定辛苦，但係我覺得做到所追求嘅野，幾辛苦，唔訓都值得。巴打好多謝你鼓勵我

巴打幾歲番緊咩工種

我之前番飲食業 番工放工番到屋企食飯沖涼上床玩陣電話再訓就番工 日日如是 冇哂人生樂趣冇哂意義 啲朋友啲時間仲要同我相反 平時番12點放12點 食飯1粒鐘 有時就番12點做撚到2,3點 之後一星期先放一日 好彩冇女 有女都唔知有咩時間可以陪

你自己on9走去做big 4

要做到無晒生活嘅工
我一定唔做

唉 我返緊part time 已經覺得好頹

不過我覺得唔關工種事，咩工都係返8-9/10個鐘，其實大家時間都一樣，只係返早或者夜分別。
如果話節日唔放假，我又覺得無咩所謂，我本身對香港啲咁商業性質節日無乜興趣。同埋放假個個星期都同女朋友夾到。
最大問題係，我覺得返工同我追求理想有衝突，唔係無得出去玩，我覺得我嘅意義係將時間投放係我嘅興趣同理想，咁先覺得值得。但係真係手停口停